橋水創辦人達里奧：時機在中國一方 人民幣國際化改寫世界秩序

全球最大對沖基金橋水（Bridgewater），其創辦人達里奧（Ray Dalio）近期屢提及美國經濟、美元秩序或面臨結構危機，達利奧美國時間周一出席論壇時指出，中國一系列環節中都較美國更有優勢，「時機站在中國一方，而非美國」，並形容人民幣國際化將改寫美元秩序。

達里奧指，新冠肺炎疫情下，中國經濟較美國更快反彈，中國企業新股IPO火熱，吸引大量資金買入，而且中國利率較美國高，反映中國處於更佳位置「毋須印鈔」。他續稱：

達里奧：資本主義需重新設計 「美國如75年帝國 勢力正減弱」

達里奧於7月時曾帖文稱，中美緊張局勢可能由經濟角力演變成武力衝突，引用二次大戰歷史為鑑，形容經濟戰往往是武裝大戰前哨，又指中美很可能捲入資本戰。

他最新在論壇抱相同看法，他稱「大家將看到人民幣國際化，這在以往無意的發展方向，因為這將影響美國的世界秩序。」

今年橋水旗下基金表現不彰，旗艦基金Pure Alpha II 在8月下跌18.6%，橋水的資產管理規模最新約1480億美元，較年初減少120億美元。

Read More:

達利奧：資本主義需重新設計 「美國如75年帝國 勢力正減弱」

ray dalio 好撐支

今年橋水旗下基金表現不彰，旗艦基金Pure Alpha II 在8月下跌18.6%，橋水的資產管理規模最新約1480億美元，較年初減少120億美元

白皮支心

連自己果範都未做好，憑咩信你其他方面既言論

大戶放風嚟講...

依家D廢老呃飯食

all in中國

2020-07
達里奧憂中美衝突升級引發資本戰 美元或受重大傷害

2020-06
達里奧料疫情致全球損失近180萬億

2020-08
【全球大流行】橋水達里奧：全球企業將因疫情損失93萬億元

2019-08
全球最大對沖基金橋水唱好中國入市時機 力抗大摩唱淡

2018-11
橋水達里奧︰市場現況活像30年代大蕭條時期

果然係大淡友

一句講哂 橋水D錢hold緊乜?
講係無用

條友識條春投資咩

呢條友幾時收皮

真裸泳

今年個個大賺 3月上黎傻既都賺到 條On9仔竟然輸錢

佢隻fund好似輸到就嚟俾人擠提嘅款

人民幣國際化講左有無十年

今年是但玩都10% 以上return
咁都可以輸錢

RMB RMB RMB

Ray Dalì 勁奶共la, 當年上證 set up嗰陣去give advise...

對沖基金

做淡慘過做雞

點解唔放啲錢去中國

連登仔完勝

今年都可以輸錢要驗下腦